---
title: 'db_adb.exe，国内杀毒厂商制造的新病毒'
date: 2013-02-18T02:11:00.000-08:00
draft: false
aliases: [ "/2013/02/dbadbexe.html" ]
---

今天手机接上电脑时，系统报了一个错误，db\_adb.exe的错误，感觉很奇怪，不知道什么原因，就上网搜索了一下。

结果发现这个东西是金山毒霸的一个进程，连接手机的时候要强制安装豌豆荚，估计是卸载豌豆荚引发的问题。

但是，我的电脑上没有安装金山毒霸啊！！！

于是在网上看了一些投诉，都是投诉这个病毒的。

而且不止在金山毒霸的软件中出现，在金山的多款软件中都有出现。

我的电脑上有安装金山的快盘软件，每次连接手机的时候，都会提示要安装豌豆荚，还要安装驱动，而且还自动下载驱动去了，最可笑的是竟然中兴的手机下载了个三星的驱动非要装，我说这金山的工程师们，你们是吃shi的么？

吃shi也就罢了，偏偏不该在哪儿有本事的地方挺本事，db\_adb.exe这个进程死活杀不掉！到底人家是杀毒的，知道杀毒都咋使啥招儿，人家造的病毒，查不出杀不掉啊。结束进程啊，可以，你结束后，就变俩db\_adb.exe了，玩用户没商量。

怎么办？卸载了事吧？快盘不用了！金山的啥都不想用了！金山这是想搞啥？看自己招牌够不够硬，砸砸试试？你又不姓马，还学人家化腾？

这么一个垃圾进程，360愣是没查出来，傻了吧，这个进程一旦启动，360的手机助手就连不上手机了，哈哈，你不想跟金山打架，他在背后搞你呢，为此我还差点放弃360的手机助手。在此，希望360也要升级下，这类流氓软件坚决要处理啊。

**原创文章，转载请注明：** 转载自[Happiness space](https://byszsz.com/)

**本文链接地址:** [db\_adb.exe，国内杀毒厂商制造的新病毒](https://byszsz.com/archives/506.htm)